---
title: "Task #4"
---

# [Task #4. Data Input/Output. Serial Interfaces](https://gl-khpi.gitlab.io/#practice-tasks)

---

## Description

Отображение данных с помощью *LCD1602*.

---

## References

Библиотека для *STM32CubeIDE*:

- [lcd.c](assets/src/lcd.c).
- [lcd.h](assets/src/lcd.h).

??? hint "Пример использования"

	```c
	Lcd_PortType ports[] = {
			GPIOE, GPIOE, GPIOE, GPIOE };
	Lcd_PinType pins[] = { GPIO_PIN_12, GPIO_PIN_13, GPIO_PIN_14, GPIO_PIN_15 };
	Lcd_HandleTypeDef lcd;
	lcd = Lcd_create(ports, pins, GPIOE, GPIO_PIN_7, GPIOE, GPIO_PIN_11, LCD_4_BIT_MODE);
	Lcd_string(&lcd, "Hello");
	Lcd_cursor(&lcd, 1, 2);
	Lcd_string(&lcd, "world");
	```

---

## Guidance

> [Использовать](https://gl-khpi.gitlab.io/#commit-requirements) Git.
>
> Использовать следующие названия директорий: `task04` - для проектов решений подзадач; `subtaskXX` - для проекта решения соответствующей подзадачи (`XX` - номер подзадачи); `src` - для исходников; `bin` - для бинарного файла прошивки (необходимо сохранить в репозитории).
>
> Периодически отправлять изменения в удаленный репозиторий, соответствующий Вашей фамилии.

1. Секундомер.
	
	- В первой строке *LCD1602* отобразить секундомер в формате:

		**ЧЧ:ММ:СС**
	 
	- Секундомер запускается при старте программы.

2. Бегущая строка.

	- В нижней части экрана вывести следующий текст:
	
		**GlobalLogic. Embedded Starter Kit.**
	
	- Отображение текста реализовать в виде бегущей строки.

3. Одноосевой [инклинометр](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D0%BD%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80).

	- В первой строке графически отобразить угол наклона. Например, символ в центре строки соответствует нулевому положению; смещение символа влево или вправо соответствует значению угла наклона устройства.
	
	- В нижней строке вывести:
		- слева - шестнадцатеричный идентификатор микросхемы (значение регистра WHO_AM_I),
		- справа - целое значение угла наклона (-90..+90) в градусах.

	- Нулевое положение фиксировать по нажатию на кнопку.

---

## Extra

- Реализовать старт/стоп/сброс секундомера по нажатию кнопки.

- Бегущая строка отображает рекламный текст различных заказчиков. Частота отображения текста должна быть прямопропорциональна оплате. Т.е. текст заказчика, заплатившего $3 должен отображаться в 3 раза чаще, чем текст заказчика, заплатившего $1.

<br>

